---
title: Plugin 和 Loader 的区别
date: 2021-12-04
tags:
 - Interview
---

## Loader：

说起loader我们CSS-Loader，Style-Loader 等，用于对模块源码的转换，
loader 描述了 webpack 如何处理非 javascript 模块，并且在 buld 中引入这些依赖。loader 可以将文件从不同的语言（如 TypeScript）转换为 JavaScript，或者将内联图像转换为 data URL。比如说：CSS-Loader，Style-Loader 等。


## Plugin
目的在于解决 loader 无法实现的其他事,它直接作用于 webpack，扩展了它的功能。在 webpack 运行的生命周期中会广播出许多事件，plugin 可以监听这些事件，在合适的时机通过 webpack 提供的 API 改变输出结果。插件的范围包括，从打包优化和压缩，一直到重新定义环境中的变量。插件接口功能极其强大，可以用来处理各种各样的任务。